# 陣列
一串相同型態的連續變數，稱之為**陣列(Array)**

陣列使用相同的變數名稱，透過索引值取其中的變數值。

## 陣列宣告
陣列宣告的方式主要有兩種:
1. 宣告其陣列長度
1. 宣告陣列內容
```cpp
型態 名稱[長度];
型態 名稱[] = {值,值,值......};
```

### 範例:宣告一個長度為3的整數陣列
```cpp
int numbers[3];
```

## 陣列的使用
和變數的使用很相似，可以透過`=`來賦值，或是使用加減乘除等。

不過在此需要注意的是，陣列的首項為**第0項**，所以末項的項數將會是**宣告長度-1**。*(細節請見延伸)*

下面是一個簡單的範例: 宣告一個長度為2的整數陣列，並個別給予數值。
```cpp
int numbers[2];
numbers[0] = 100;
numbers[1] = 88;
```

另外由於陣列是由索引值取變數值的特性，通常會和迴圈一起使用。

### 延伸:陣列的項數與長度
以數學的數列來舉例，設一個a數列，共有3項，

我們會將每項分別以a<sub>1</sub>、a<sub>2</sub>、a<sub>3</sub>來表示。

因此我們可能會很習慣地將程式中的陣列，也按照這樣的方式去計數，

將其寫成`a[1]`、`a[2]`、`a[3]`。

但事實上，那是**錯誤**ˇ的寫法。

中括號內真正的意思，較接近於**平移**項數，
你可以將第一項想像為平移的原點，也就是**0**，

所以第二項就要從第一項平移1項，也就是在**1**的位置上，以此類推，

所以就可以得到正確的數列:`a[0]`、`a[1]`、`a[2]`。


## 應用範例
下面為一個計算分數平均的程式，
首先輸入3個分數，接者輸出平均分數。
```cpp
#include<iostream>

using namespace std;

int main()
{
   int total=0,score[3],i;
   for(i=0;i<3;i++){
      cin>>score[i];
      total+=score[i];
   }
   cout<<"平均: "<<total/i<<endl;
}
```
